\documentclass[10pt]{exam}



\usepackage[utf8]{inputenc} 
\extrawidth{1in}


\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{icomma}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{upquote}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.2, 0.12}

\lstdefinestyle{codestyle} {showstringspaces=false,
	basicstyle=\ttfamily,
	stringstyle=\color{darkgreen},
	backgroundcolor=\color{gray!10},
	extendedchars=true,
	mathescape,}

\lstdefinestyle{python} {language=Python, style=codestyle}


\pagestyle{headandfoot}
\firstpageheader{\bfseries \Large DIU-EIL }{\bfseries \Large Réaliser un objet connecté - Fiche de séance}{\bfseries\Large Bloc 3}
\firstpageheadrule 
\footer{}{\thepage}{}

\newcommand{\code}[1]{\lstinline[style=python]!#1!}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}



\section{Présentation}

\textbf{Thème traité :} bloc 3.4 Systèmes embarqués\\

\textbf{Durée de la séance :} 2 heures au minimum\\

\textbf{Place de la séance dans la progression :} au deuxième trimestre, lorsque les élèves ont des bases de programmation en Python et des connaissances en HTML/web\\

\textbf{Déroulement :}

\begin{itemize}
	\item Présentation du Raspberry Pi et assemblage.
	\item Contrôle de l'allumage d'une DEL à l'aide des branches GPIO du Raspberry Pi.
	\item Réalisation d'un site web avec Flask permettant de commander l'allumage de la DEL à distance.
	\item Représentation binaire d'un entier à l'aide de 4 DEL.
	
\end{itemize}

\textbf{Fonctionnement attendu} : Des animations au format \code{.gif} présentant le fonctionnement attendu sont jointes dans le dossier \code{/gif/}.


\section{Points de programme}

Les points du programme de première NSI qui ont été traités précédemment et qui sont nécessaires pour la séance sont :
\begin{itemize}
\item \textbf{Représentation des données : types et valeurs de base} : Représentation binaire
d’un entier 
\item \textbf{Interactions entre l'homme et la machine sur le web} : Modalités de l’interaction
entre l’homme et la machine - Événements - Interaction avec l’utilisateur dans une page Web

\end{itemize}


\noindent Les points du programme de première NSI abordés dans cette séance sont :
\begin{itemize}
	\item \textbf{Interactions entre l'homme et la machine sur le web} : Interaction client-serveur - Requêtes HTTP, réponses du	serveur
	\item \textbf{Architectures matérielles et systèmes d’exploitation} : Systèmes d’exploitation - Utiliser les commandes de base en ligne de commande - Périphériques d’entrée et
	de sortie : Identifier le rôle des capteurs et
	actionneurs - Interface HommeMachine (IHM)
\end{itemize}


\section{Prolongements possibles}

Un certain nombre des points abordés au cours de ce TP peuvent être réutilisés dans le cadre des projects d'élèves.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Utilisation de capteurs numériques :} Des capteurs numériques de température et d'humidité de l'air (DHT11 ou DHT22) sont facilement connectables au Raspberry Pi. On utiliserait Flask pour réaliser une station météo présentant les résultats des mesures.
	\item \textbf{Amélioration de l'aspect du site :} on utilise les templates de Flask pour séparer le code Python du code HTML et améliorer le rendu graphique du site avec les notions vues en HTML/CSS.
\end{itemize}

\section{Licence}

Tous les documents du TP sont diffusés sous licence  \href{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.fr}{Creative Commons CC-BY-4.0}.
Toutes les suggestions sont les bienvenues, soit par mail \code{raphael.chay@gmail.com}, soit sur gitlab \url{https://gitlab.com/rchay/nsi}.
\end{document}